馬英九：要求日本就慰安婦道歉 民進黨對日本太軟弱

今天是國際慰安婦紀念日，前總統馬英九在台南市主持全台首座慰安婦銅像落成典禮，他表示，政府通過轉型正義條例，可依法向日本政府要求道歉賠償，這才是對慰安婦的轉型正義。

全台首座慰安婦銅像座落在台南市中西區忠義路、中正路口，鬧區周遭多日治時代建築物，馬英九應邀主持落成典禮時指出，他關懷慰安婦20多年，有機會參加中華民國台灣第一座慰安婦銅像落成典禮，內心百感交集又欣慰。

馬英九表示，民國26年12月，日軍攻陷當時中華民國首都南京，往後6個月中，5萬日軍有預謀、有計畫、有組織地進行大規模的屠殺、強姦、縱火、搶劫，造成30萬人死亡，數萬名婦女被強姦，1/3市區被焚毀，數萬件珍貴文物被洗劫，日軍瘋狂的暴行及敗壞的軍紀，引發全世界強烈的譴責，連日本天皇都受到震動。

馬英九說，因此，日本政府決定成立隨軍慰安所，滿足日軍性的需求，及減少性病蔓延，東亞婦女歷史上悲慘的一頁從此揭開了，往後8年日軍在太平洋戰場設立1000多個慰安所，從中國大陸、韓國、菲律賓、印尼、台灣，以綁架、威脅、恐騙的手段，強迫婦女到慰安所成為日軍的性奴隸。根據估計，中國大陸和韓國各有20萬名慰安婦，台灣有1200人至2000人。超過7成慰安婦都死在戰場，沒有回到故鄉。

馬英九表示，1996年1月4日，聯合國人權委員會特派調查官到南韓和日本調查訪問，在公布調查報告中，使用15次「被迫」的字眼，且認為慰安婦的名稱過度美化，正確名稱是二戰日軍性奴隸，目前學界稱為軍事性奴。

馬英九指出，2007年1月31日有日裔美國眾議員提出慰安婦決議案譴責日本，當時只有6名議員連署，但在3名慰安婦到華盛頓參加聽證會時，情況就大為不同，同年6月30日美國國會無異議通過譴責及要求日本賠償的決議，歐盟、加拿大、韓國等31個國家也通過決議，要求日本道歉賠償。

馬英九說，22年前當法務部長時，就捐款給阿嬤到日本打官司，且和婦女救援基金會合拍公益廣告，但日本政府不願意出面賠償。1997年運作成立亞洲婦女基金會，聲言給台灣慰安婦每人新台幣50萬元。後來，台灣團體透過古董拍賣得到3000多萬元，給台灣27位慰安婦每人100萬元，要她們拒絕日本人的錢。

他表示，經過20多年的努力，總算看到更多人重視這個活動，希望台灣人民要記住日本的殖民歷史，不要忘記日本給慰安婦帶來的長期痛苦，有人幾十年來不敢結婚，有人結婚無法生育，這些阿嬤一生是怎麼走過來的。

馬英九說，2005年慰安婦在日本告狀沒有成功，但這個過程已成為國際人權婦女的典範，台南市慰安婦團隊的行動，也代表中華民國未忘記慰安婦慘痛的歷史。

他認為，日本政府應正式道歉賠償，遺憾的是這2年民進黨執政後，政府未對慰安婦議題正式表達過。去年立法院通過轉型正義條例，適用時間於34年8月15日開始，當時台灣還是日據時代，台灣10月25日才真正光復，台灣有2個多月時間還在日本統治時代，民進黨政府大可以有了這個法源後，依法向日本政府再度求償，這才是對慰安婦的轉型正義，因她們遭受的不正義，還沒有爭回來。

馬英九說，希望大家繼續關心這個議題，雖然台灣1000、2000位慰安婦現今只剩2位，但她們都在等待有一天日本政府正式道歉賠償，歷史傷痛才能得到平復，這也是中華兒女必須堅持的原則、尊嚴、勇氣。（中央社）

唔知而家成個支那有無廿萬人從事賣淫工作

淨係計明買明賣都未必止咁少

可能二千萬人

道歉左好多次
年年提

成個支那包括明星都係
只要係支那有幾分姿色
你就有高官出錢包你
你睇下犯冰冰就知

唔講以為日本道咗歉你會有錢收

我國內政

你國唔係我國, sorry

所以戰時係咪咁多人被逼，我就唔係好信
有幾多係為左生活去做，為左攀附一d 軍官去做
攞下著數咁
到戰爭後就話自己被迫，免得比人話水性陽花通番賣國咁
我咁講實你人屌涼薄

可以參考由獨裁變民主國家
大把人獨裁年代痴埋去專制政府攞著數
一倒台就屌7佢話畀人迫害

唔講遠
煲呔已經係咁

番去睇手錶啦

國民黨對支那太軟弱

依隻野得閒又走翻岀黎
唔係仲諗住做總統啊

唔洗睇呢d
睇荷屬東印度（即係印尼）都得，當時統計有300個荷藉女人喺日軍慰安所做妓女，戰後調查證實有六十幾個係比迫。
你支那成日打包全部被迫 再叫人認
所謂南京大屠殺又係，人地架仔都話係有咁嘅事，但被害人數有相確之處，支那個數就越吹越大再叫人認

總統搞到成隻梁振英咁樣

蔡英文：要求中國就民國被共軍所殺的人道歉，國民黨對中國太軟弱

錢都賠過幾次 , 次次轉頭都有人話唔夠

真本土就算迫不得已要移民都會選擇新加坡，偽本土左膠就會選擇移民台灣

計埋主播雞點止

馬英久好撚煩

凈係國民黨都咗唔少台灣人啦

蔣經國死後嘅國民黨同奶共黨冇乜分別